［突發］全城二手樓鬥劈價出貨

全城二手樓鬥劈價出貨

東方日報
2021年4月8日 05:45

鰂魚涌太古城再錄減價售出個案。
二手樓市升溫，業主把握機會，紛紛主動劈價甚至平手或蝕讓出貨，並「谷起」市場成交。其中，鰂魚涌太古城高層單位，大幅減價後才售出，成交價1,460萬元。而細價上車屋苑沙田第一城一個兩房單位，更出現近平手沽出，持貨3年左右帳面只升值約5.2%。

港島：太古城累減140萬

太古城4月已經錄得至少7宗買賣。中原趙鴻運透露，屋苑日前單日連錄3宗成交，包括上述夏宮閣高層A室，實用面積約702方呎，原則三房，後改為兩房，去年5月叫價1,600萬元，減價140萬元後獲用家承接，成交呎價約20,798元。

同屬港島大型項目的北角城市花園，亦要劈價才獲承接。世紀21日昇蔡嘉駿指出，單位為4座中層F室套三房海景戶，實用面積約897方呎，去年11月放盤開價1,700萬元，劈價120萬元，最新售1,580萬元，呎價約17,614元。

新界：濱景半年削210萬

新界屋苑減幅更明顯。世紀21奇豐吳元利表示，沙田濱景花園3座中層D室，實用面積645方呎，放盤半年，累減210萬元，終售990萬元，呎價約15,349元。中原另稱，元朗家安花園1座A室複式戶，原業主移民賣樓，降價200萬元，連車位售1,000元，為項目近4年半以來首宗買賣。

部分業主為求套現，寧願以貼近數年前購入價出貨。中原侯惠良稱，沙田第一城47座高層E室，實用面積約284平方呎，議價後以505萬元易手，呎價約17,782元。原業主則於2018年以480萬元購入，持貨3年單位只賺約25萬元。扣除使費料近平手離場。

九龍：南昌一號僅賺7.9%

香港置業黃偉峯亦指，長沙灣南昌一號中層A室四房單位，實用面積約595方呎，以1,180萬元放盤約一個月後，減價190萬元，獲區內客以約990萬元入市，呎價約16,639元。原業主持貨約4年，轉售帳面只賺約72.4萬元或約7.9%。

港島：登峰‧南岸貶值40萬

不少業主繼續要蝕讓套現。市場消息表示，香港仔登峰‧南岸一個中高層單位，市傳以約816萬元售出，單位約4年帳面貶值逾40萬元。資料顯示，屯門星堤3座單位，以1,800萬元登記售出，較約10年前購入價低超過10%。

區內滿名山連錄多宗「蝕本」個案。消息稱，包括滿庭10座低層三房戶，日前以1,146.8萬元易手，持貨約5年帳面蝕逾70萬元。而滿庭12座低層B室，以930萬元登記售出，約4年帳面損失逾170萬元。

又話樓市gogogo

賺左租呀
咩蝕呀

劈你老母咩
破晒頂啦

樓市就如過山車，去到頂滑落嚟先係最過癮

呢位師兄好關注樓價wor，差唔多嗰張張貼都係講樓

Markup再減同supermarket一樣

係，協助中央打擊地產霸權，謝謝關注🙏

大家頂住，我走先

劈完都千幾萬，向上劈

又係想樓價跌一半，自己full pay 入市啲on 9,佢唔知大把撈家大把錢買樓收租，呢啲人等一世老左去瞓街，後生就幫人供廿年樓老左就比仔女鬧佢廢佬唔早啲買樓，住公屋同地盤白粉佬一楝樓

香港而家咁，跌一半都唔入啦

你唔入, 大把人入
唔好成日將主觀願望套入市場, 輸撚死你

我覺得佢無諗咁多 純粹仇業主

的確樓主啲股票全部蟹晒
綁好安全帶都唔掂

大家咁話

我純粹想打擊地產霸權，為公益，唔係私利

係撚咩你入黎踩場俾人撚完而家成隻怨婦咁姐

不了

為公益 為到貼大公文匯
仲話黃？

我幾時有怨過？請舉例說明之

為公益

你係咪嗰 d 鐘意睇卡通片嘅細路

覺得打低哂你心目中嘅壞人世界就會美好 ?

你點知的

唔會仇業主啦，佢老母都有層過千萬既樓